羅哲斯絕食聲援中國良心犯

節錄

羅哲斯絕食聲援中國良心犯

■羅哲斯盼絕食行動能喚醒各國，捍衞自由世界。

【本報訊】關注香港人權狀況的英國團體「香港觀察（Hong Kong Watch）」主席羅哲斯（Benedict Rogers）將展開為期24小時的快閃絕食抗議，聲援中國各地的良心犯和受迫害的人。他同時向中共總書記習近平以「在中共管治下受苦的人」為題發公開信，向中共及國際社會提出12大訴求，包括要求中共釋放壹傳媒集團主席黎智英等政治犯，促請國際正視中共政權威脅自由世界。

羅哲斯原定平安夜在中國駐倫敦大使館外設籠，配合「聖誕十二夜」主題在籠裏抗議12小時，同時呼籲在世界各地中國大使館外抗議12小時。但因應倫敦武肺疫情押後計劃，改為向習近平及中國受苦人民發公開信及進行24小時快閃絕食。

公開信提出12大訴求關注中國人權狀況，。。。。。。。。

盼各國不再默許暴行

他指出，今個聖誕因疫情無法與母親敍天倫，但更多人在中國受到共產黨不人道鎮壓，被迫和摯愛分離，囚犯更要在嚴峻環境下遭受身心折磨和勞役，當想起香港、新疆、宗教及其他中國異見者，都使他無法好好享受佳節。他所能做到的僅是在平安夜犧牲數小時表態，及呼籲世界對中共嚴重侵犯人權的行為大聲疾呼，希望其他人至少在精神上與他一起聲援。

羅哲斯續說，撰寫公開信目。。。。。。。。

絕食行動也為了喚醒國際，羅。。。。。。。。

推